\chapter{Présentation générale de \texorpdfstring{\CodeAster}{code\_aster}}
\section{Introduction}

\CodeAster est un logiciel de calcul thermo-mécanique autonome, ce n'est pas un logiciel qui crée des géométries (modeleur CAO), ni un mailleur \footnote{Le logiciel \Salome et sa déclinaison pour la mécanique \SalomeMeca réalisent ces tâches}. Il ne dispose pas en propre d'interface graphique, la réalisation d'un calcul \CodeAster se fait exclusivement par des fichiers.

\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{./chapitres/images/SchemaCalcul}\label{SchemaCalcul}
    \caption{Décrire un cas de calcul \CodeAster}
\end{figure}

En entrée, nous avons donc des fichiers de maillages (dans différents formats, binaires ou ASCII), des fichiers de commandes \CodeAster, et d'autres fichiers d'entrée (fonctions tabulées par exemple). En sortie, on récupère des fichiers permettant le post-traitement ainsi que les fichiers d'écho des calculs.

\input{./chapitres/codeaster_FichierCommandes}

\input{./chapitres/codeaster_UnitesPhysiques}

\input{./chapitres/codeaster_UnitesLogiques}
